+++
title = "创建存储类"
description = "通过 YAML 编排文件创建存储类，封装定义不同的存储类型。适用于熟悉 Kubernetes 且可以熟练使用 YAML 的管理员用户。"
weight = 1
+++


通过 YAML 编排文件创建存储类，封装定义不同的存储类型。适用于熟悉 Kubernetes 且可以熟练使用 YAML 的管理员用户。

**前提条件**

1. 您已切换至管理视图，切换至要创建存储类的集群，该集群已与后端存储对接。

2. 您要对接的后端存储类型在 Kubernetes StorageClass 的支持范围之内，并已获取需要的配置参数。参考 [Kubernetes 官方文档](https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/storage-classes/#provisioner)。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **存储类**，进入存储类列表页面。

3. 单击 **创建存储类** 按钮，进入创建存储类页面，确认已选中的是要创建存储类的集群。

3. 在 **YAML编排文件** 区域，编辑或导入创建存储类的 YAML 编排文件内容。同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 


3. 创建存储类的 YAML 编排文件内容编辑完成后，单击 **确定** 按钮。

4. 在弹出的确认窗口，单击 **确定** 按钮。  

**后续操作**

* 创建存储类完成后，自动跳转至存储类详情页面，查看已创建的存储类详情。

* 普通用户在业务视图中创建持久卷声明时，可以选择关联已创建的存储类。

* 根据实际情况，可将已创建的存储类设置为默认存储类。